# fproxy

forward proxyサーバーを立てるDockerです。  
同じローカルネット内にある端末のプロキシサーバーとして利用する際に約立ちます。

## Setup

リポジトリをクローンしたらクローンしたフォルダに移動して以下のコマンドを実行します。
```
./fproxy init
```

## Usage

すべてのコマンドはクローンしたリポジトリ配下で実行することを前提とします。  
以下に記載するコマンドは `./fproxy help` でも確認することが出来ます。

尚、プロキシサーバーの起動や停止、ログの確認はDockerのデスクトップアプリでも出来るのでCLIが苦手な人はデスクトップアプリの利用を検討して下さい。

### サーバーを起動する

ポート`8888`でサーバーが起動します。

```
./fproxy run
```

再起動したい場合は以下のコマンドを実行します。

```
./fproxy rerun
```

### サーバーを停止する

以下のコマンドを実行するとサーバーが停止します。

```
./fproxy stop
```

### コンテナイメージを再ビルド

以下のコマンドを実行することでコンテナを再ビルド出来ます。

```
./fproxy rebuild
```

### プロキシサーバーのログを確認する

以下のコマンドを実行することでプロキシサーバーのログを確認出来ます。  
ログの確認を終了したい場合は `control + c` で終了します。

```
./fproxy log
```

### 自分のローカルネットワーク上のIPを確認する

以下のコマンドを実行すると自身のPCのローカルネットワーク上のIPアドレスが確認出来ます。  
このIPアドレスは、別端末などでプロキシサーバーを指定する際に利用出来ます。

```
./fproxy ip
```

## 注意点

* コンテナイメージ名に `fproxy` を利用するため、既に同名のコンテナイメージがある場合は利用出来ません。
* コンテナ名に `fproxy` を利用するため、既に同名のコンテナがある場合は利用出来ません。
* proxyのポートは `8888` を固定で利用するので既に該当ポートが利用されている場合は利用出来ません。
